# Ηθικά ζητήματα

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Μην υποστηρίζετε αυτήν την εταιρεία που είναι άθικτη"

"Η εταιρεία σας δεν είναι αξιόπιστη. Ισχυρίζεστε ότι επιβάλλετε το DMCA, αλλά έχετε πολλές αγωγές για να μην το κάνετε."

"Λογοκρίνουν μόνο εκείνους που αμφισβητούν την ηθική τους."

"Υποθέτω ότι η αλήθεια είναι άβολη και καλύτερα κρυμμένη από την κοινή γνώμη."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Το CloudFlare ανεπιθύμητα άτομα
</summary>


Το Cloudflare στέλνει ανεπιθύμητα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σε χρήστες που δεν ανήκουν στο Cloudflare.

- Αποστολή email μόνο σε συνδρομητές που έχουν επιλέξει
- Όταν ο χρήστης λέει "διακοπή", τότε σταματήστε να στέλνετε email

Είναι τόσο απλό. Αλλά το Cloudflare δεν με νοιάζει.
Το Cloudflare είπε ότι η χρήση της υπηρεσίας του μπορεί να σταματήσει όλους τους spammers ή τους εισβολείς.
Πώς μπορούμε να σταματήσουμε το Cloudflare χωρίς να ενεργοποιήσουμε το Cloudflare;


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Καταργήστε την κριτική του χρήστη
</summary>


Αρνητικές κριτικές λογοκριτή Cloudflare.
Εάν δημοσιεύσετε κείμενο anti-Cloudflare στο Twitter, έχετε την ευκαιρία να λάβετε απάντηση από τον υπάλληλο του Cloudflare με το μήνυμα "Όχι, δεν είναι".
Εάν δημοσιεύσετε μια αρνητική κριτική σε οποιονδήποτε ιστότοπο κριτικής, θα προσπαθήσουν να την λογοκρίνουν.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Μοιραστείτε τις προσωπικές πληροφορίες του χρήστη
</summary>


Το Cloudflare έχει ένα τεράστιο πρόβλημα παρενόχλησης.
Το Cloudflare κοινοποιεί προσωπικά στοιχεία όσων διαμαρτύρονται για φιλοξενούμενους ιστότοπους.
Μερικές φορές σας ζητούν να δώσετε το πραγματικό σας αναγνωριστικό.
Εάν δεν θέλετε να παρενοχληθείτε, να επιτεθείτε, να χτυπήσετε ή να σκοτώσετε, καλύτερα να μείνετε μακριά από τους ιστότοπους Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Εταιρική προσφορά φιλανθρωπικών εισφορών
</summary>


Το CloudFlare ζητά φιλανθρωπικές συνεισφορές.
Είναι πολύ τρομακτικό ότι μια αμερικανική εταιρεία θα ζητούσε φιλανθρωπία μαζί με μη κερδοσκοπικούς οργανισμούς που έχουν καλές αιτίες.
Αν σας αρέσει να αποκλείετε άτομα ή να χάνετε χρόνο άλλων ατόμων, ίσως θελήσετε να παραγγείλετε μερικές πίτσες για υπαλλήλους στο Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Τερματισμός ιστότοπων
</summary>


Τι θα κάνετε αν ο ιστότοπός σας κλείσει ξαφνικά;
Υπάρχουν αναφορές ότι το Cloudflare διαγράφει σιωπηλά τη διαμόρφωση του χρήστη ή διακόπτει την υπηρεσία χωρίς προειδοποίηση.
Σας προτείνουμε να βρείτε καλύτερο πάροχο.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Διάκριση προμηθευτή προγράμματος περιήγησης
</summary>


Το CloudFlare παρέχει προτιμησιακή μεταχείριση σε όσους χρησιμοποιούν το Firefox ενώ παράλληλα παρέχει εχθρική μεταχείριση σε χρήστες που δεν χρησιμοποιούν το Tor-Browser μέσω του Tor.
Οι χρήστες των οποίων, δικαίως, αρνούνται να εκτελέσουν μη-δωρεάν javascript, λαμβάνουν επίσης εχθρική μεταχείριση.
Αυτή η ανισότητα πρόσβασης είναι κατάχρηση ουδετερότητας δικτύου και κατάχρηση εξουσίας.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Αριστερά: Περιηγητής Tor, Δεξιά: Chrome. Ίδια διεύθυνση IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Αριστερά: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Δεξιά: Το Chrome Javascript Enabled, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (μικρό πρόγραμμα περιήγησης) χωρίς Tor (Clearnet IP)

| ***Πρόγραμμα περιήγησης*** | ***Πρόσβαση στη θεραπεία*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Η Javascript ενεργοποιήθηκε) | επιτρέπεται η πρόσβαση |
| Firefox (Η Javascript ενεργοποιήθηκε) | η πρόσβαση υποβαθμίστηκε |
| Chromium (Η Javascript ενεργοποιήθηκε) | η πρόσβαση υποβαθμίστηκε |
| Chromium or Firefox (Η Javascript απενεργοποιήθηκε) | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |
| Chromium or Firefox (Το cookie απενεργοποιήθηκε) | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |
| QuteBrowser | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |
| lynx | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |
| w3m | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |
| wget | Δεν επιτρέπεται η πρόσβαση |


Γιατί να μην χρησιμοποιήσετε το κουμπί Ήχου για να λύσετε την εύκολη πρόκληση;

Ναι, υπάρχει ένα κουμπί ήχου, αλλά δεν λειτουργεί πάντα μέσω του Tor.
Θα λάβετε αυτό το μήνυμα όταν κάνετε κλικ σε αυτό:

```
Προσπαθήστε ξανά αργότερα
Ο υπολογιστής ή το δίκτυό σας ενδέχεται να στέλνει αυτοματοποιημένα ερωτήματα.
Για την προστασία των χρηστών μας, δεν μπορούμε να επεξεργαστούμε το αίτημά σας αυτήν τη στιγμή.
Για περισσότερες λεπτομέρειες επισκεφθείτε τη σελίδα βοήθειας
```

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Καταστολή ψηφοφόρων
</summary>


Οι ψηφοφόροι στις πολιτείες των ΗΠΑ εγγράφονται για να ψηφίσουν τελικά μέσω του ιστότοπου του υφυπουργού στην πολιτεία κατοικίας τους.
Τα υπουργεία της Δημοκρατίας που ελέγχονται από τους Ρεπουμπλικάνους ασχολούνται με την καταστολή των ψηφοφόρων μέσω της εξουσιοδότησης του ιστότοπου του υφυπουργού μέσω του Cloudflare.
Η εχθρική μεταχείριση των χρηστών Tor στο Cloudflare, η θέση του MITM ως κεντρικό παγκόσμιο σημείο παρακολούθησης και ο επιβλαβής ρόλος του καθιστά τους υποψήφιους ψηφοφόρους απρόθυμους να εγγραφούν.
Ειδικά οι φιλελεύθεροι τείνουν να αγκαλιάζουν την ιδιωτική ζωή.
Τα έντυπα εγγραφής των ψηφοφόρων συλλέγουν ευαίσθητες πληροφορίες σχετικά με την πολιτική κλίση ενός ψηφοφόρου, την προσωπική φυσική διεύθυνση, τον αριθμό κοινωνικής ασφάλισης και την ημερομηνία γέννησης.
Οι περισσότερες πολιτείες δημοσιοποιούν μόνο ένα υποσύνολο αυτών των πληροφοριών, αλλά το Cloudflare βλέπει όλες αυτές τις πληροφορίες όταν κάποιος εγγραφεί για να ψηφίσει.

Λάβετε υπόψη ότι η καταχώριση χαρτιού δεν παρακάμπτει το Cloudflare επειδή οι υπάλληλοι του υπουργού εισόδου δεδομένων του υπουργού θα χρησιμοποιήσουν πιθανώς τον ιστότοπο Cloudflare για να εισαγάγουν τα δεδομένα.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Το Change.org είναι ένας διάσημος ιστότοπος για τη συγκέντρωση ψήφων και την ανάληψη δράσης.
“άνθρωποι παντού ξεκινούν καμπάνιες, κινητοποιούν υποστηρικτές και συνεργάζονται με φορείς λήψης αποφάσεων για την εξεύρεση λύσεων.”
Δυστυχώς, πολλοί άνθρωποι δεν μπορούν να δουν το change.org καθόλου λόγω του επιθετικού φίλτρου του Cloudflare.
Τους εμποδίζεται να υπογράψουν την αναφορά, αποκλείοντας έτσι από τη δημοκρατική διαδικασία.
Η χρήση άλλης πλατφόρμας χωρίς cloud, όπως το OpenPetition βοηθά στην επίλυση του προβλήματος.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Το "Athenian Project" του Cloudflare προσφέρει δωρεάν προστασία σε επίπεδο επιχείρησης σε κρατικούς και τοπικούς εκλογικούς ιστότοπους.
Είπαν ότι "οι εκλογείς τους μπορούν να έχουν πρόσβαση στις εκλογικές πληροφορίες και στην εγγραφή των ψηφοφόρων", αλλά αυτό είναι ψέμα επειδή πολλοί άνθρωποι δεν μπορούν να περιηγηθούν στον ιστότοπο.

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Αγνοώντας την προτίμηση του χρήστη
</summary>


Εάν εξαιρεθείτε κάτι, περιμένετε ότι δεν θα λάβετε email σχετικά με αυτό.
Το Cloudflare αγνοεί την προτίμηση του χρήστη και κοινοποιεί δεδομένα με εταιρείες τρίτων χωρίς τη συγκατάθεση του πελάτη.
Εάν χρησιμοποιείτε το δωρεάν πακέτο τους, μερικές φορές σας στέλνουν email που σας ζητούν να αγοράσετε μηνιαία συνδρομή.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Ψέματα σχετικά με τη διαγραφή των δεδομένων του χρήστη
</summary>


Σύμφωνα με το ιστολόγιο του πρώην πελάτη cloudflare, το Cloudflare λέει ψέματα για τη διαγραφή λογαριασμών.
Σήμερα, πολλές εταιρείες διατηρούν τα δεδομένα σας αφού κλείσετε ή καταργήσετε τον λογαριασμό σας.
Οι περισσότερες καλές εταιρείες το αναφέρουν στην πολιτική απορρήτου τους.
Cloudflare; Οχι.

```
2019-08-05 Το CloudFlare μου έστειλε επιβεβαίωση ότι είχαν καταργήσει τον λογαριασμό μου.
2019-10-02 Έλαβα ένα email από το CloudFlare "γιατί είμαι πελάτης"
```

Το Cloudflare δεν ήξερε για τη λέξη "κατάργηση".
Εάν καταργηθεί πραγματικά, γιατί αυτός ο πρώην πελάτης έλαβε email;
Ανέφερε επίσης ότι η πολιτική απορρήτου του Cloudflare δεν αναφέρεται σε αυτό.

```
Η νέα πολιτική απορρήτου τους δεν αναφέρει τη διατήρηση δεδομένων για ένα χρόνο.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Πώς μπορείτε να εμπιστευτείτε το Cloudflare εάν η πολιτική απορρήτου τους είναι LIE;

</details>

---

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Κρατήστε τα προσωπικά σας στοιχεία
</summary>


Η διαγραφή του λογαριασμού Cloudflare είναι δύσκολη.

```
Υποβάλετε ένα εισιτήριο υποστήριξης χρησιμοποιώντας την κατηγορία "Λογαριασμός",
και ζητήστε διαγραφή λογαριασμού στο σώμα μηνυμάτων.
Δεν πρέπει να έχετε συσχετιστεί τομείς ή πιστωτικές κάρτες στο λογαριασμό σας πριν ζητήσετε τη διαγραφή.
```

Θα λάβετε αυτό το email επιβεβαίωσης.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Έχουμε αρχίσει να επεξεργαζόμαστε το αίτημα διαγραφής" αλλά "Θα συνεχίσουμε να αποθηκεύουμε τα προσωπικά σας στοιχεία".

Μπορείτε να "εμπιστευτείτε" αυτό;

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Συνεχίστε στην επόμενη σελίδα:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](el.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
